[有Emilia] 23歲第一次感受高潮 靠自慰排解考試壓力：女性愉悅不必假手於人

這一天，5位香港女性來到尖沙嘴的性玩具商店，討論關於自慰和女性尋找快樂的話題，她們回想以往看電視、電影裏面的自慰場面，「記得港產武俠片裏面，女主角在半空中飛舞，忽然間有把劍飛到女主角身體內，非常騎呢。」Emilia Won幽默地形容港產片對女性和性愛的奇怪描寫，而性玩具商店的老闆娘Vera Wong亦和應，「最有印象一定是美國電視劇《色慾都市》裏面的 Samantha，她經常自慰而且非常大反應，讓人以為女人自慰一定是搖頭晃腦的樣子。」

流行文化中看見的女性自慰場景，還有電影《黑天鵝》裏面舞者Natalie Portman在睡房內自慰被母親撞破的尷尬場景、《接近無限溫暖的藍》裏面Adele一邊性幻想Emma一邊獲得愉悅等。我們經常聽到男生「J」了誰，但女人自慰卻較少被公開討論，而Emilia、Vera、中大性別研究課程的講師Sonia Wong、 舞者Honey和剛大學畢業的Beck，這天則巨細無遺地分享自己的自慰經歷、性幻想、自慰這回事對於自己的重要性，以及探討香港的教育和家庭對於「性」的恐懼。

首次自慰不一定在青春期 性慾原來多樣化
Beck的第一次自慰，發生在一次春夢之後，「在中學時期我發了人生第一個春夢，令我有種特別的感覺，覺得很溫暖，第二日起床覺得感覺很好，想試多一次，所以我就開始撫摸自己的身體。」而 Honey的「第一次」亦發生於初中左右的時候，「一開頭都只是撫摸上半身 ，因為下半身是比較複雜的結構，很少會接觸。直到高中的時候，當時男友幫我開發陰蒂高潮，才開始有我比較喜歡的自慰。」

「但自慰未必是我們青春期開始的行為。」Sonia就讀小學時就首次自慰，而Emilia對於自慰的記憶更早，「在我年紀很小的時候，約兩歲之前，還未知道何謂自慰，但記得自己在喝奶，一邊喝，一邊撫摸自己的胸部，覺得有種舒服的感覺。之後的自慰，就差不多是中五、中六的時候了。」

而對於性玩具商店老闆娘Vera來說，自慰卻是成年之後的事情，「第一次自慰發生在我23歲，我現在的丈夫、當時的男友買了一個性玩具送給我。」23歲的首次自慰為她帶來了人生第一次高潮，亦讓她決定在香港開始性教育的工作和開舖賣性玩具和用品，「自慰可以說是人生啟蒙，某程度上改變了我的志願，自慰之前，其實我打算做個動畫師，入Pixar或者迪士尼畫動畫。」

說起甚麼事情、場景或對象讓自己感到「有性慾」，她們各有想法，在畫紙上寫畫出自己最私密的性幻想，裏面包括有「禁忌場所」等元素，而Sonia亦想起最初感到有性慾的時候，「看《星球大戰》的時候，莉亞公主穿着金色比堅尼的一幕，曾經成為我自慰時會想起的畫面。」而Sonia、Vera和 Emilia都不約而同地提及看色情影片時，會不免留意女主角的表情，而非男主角的軀體，她們的性幻想不局限於某種場景或者某個性別。

自慰不只「一種模樣」 每一個女人都有獨特需要
「喜歡用手的舉手。」 Emilia說道，而在場的其中3位女性舉起手，形容用手去自慰能夠讓自己感到有溫度，但Sonia和 Vera則是性玩具的粉絲，Vera形容自己比較「實際」和目標為本，性玩具能夠讓她快捷地達到高潮，而Sonia不太認同性玩具等於「速食」。

關於自慰，每位受訪者都有不同的習慣和頻密程度，由每日1次到一個星期3次都有，Sonia和Honey形容女性身體的對於追尋歡愉的「持久力」其實很驚人，「女孩子的性愛，沒有明確的結束點，除非下面麻痺了，或者肚子餓，才會暫時完結。」而Beck想起以前中學考公開試的時候，須要自慰來讓自己紓壓和睡得更好，而 Sonia亦視自慰為生活不可或缺的一環，除了能夠協助自己在高壓的工作環境下紓壓，亦曾經讓她在情緒欠佳的時候，找回自信，肯定自己。

Emilia跟女性朋友討論自慰的時候，發現每個女人的喜好和身體都不同，「我學了很多新事物，有些人喜歡兩隻手指夾着陰唇，但有些人喜歡攤開再按壓，有些人卻喜歡夾緊大腿摩擦，有千百種方法，但我用這些方法不work。」

她們進一步延伸，形容並非「女人就喜歡這樣，男人就喜歡那樣。」對於性的追求不只男或女兩個分類，既然每個女人的陰部都長得不一樣，每個女人的興奮點和構造，固然都不會只得「一條直路」，最清楚自己身體的，只有自己，而自慰則是她們了解自己的重要一環。

誰的母親是《性愛自修室》的Jean？ 如果我們有下一代
Netflix劇集《性愛自修室》裏面亮眼的女主角Jean Milburn，年屆中年但對於性愛從不忌諱，身為性愛治療師的她，經常指導正值青春期的男主角Otis，笑料百出但能擁有這位母親，其實讓人羨慕。

忌諱
Beck想起自己在原生家庭中的「恐性」反應，「在家看電影的時候，你們都知道荷李活的電影經常安插不必要的床戲，每次見到這些戲份我都會走開，倒杯水喝，避開這些環節。」因為從未與家人討論關於「性」的話題，每逢遇上與「性」有關的事情，Beck都會選擇自我審查，而雖然她有自慰習慣，但其實自慰之前她都會暗地記下家人的日程，只有在「完全安靜」的空間，她才可以安心行事。

「如果我的女兒開始對自慰有興趣，作為媽媽的我，一定會歡迎她發問。」 Vera急不及待看見女兒長大，好讓她可以有機會當一個「啟蒙者」， 身旁的Emilia則笑說 :「我都想有一名像你一樣的母親。如果我有下一代，我一定會教她關於自慰和性的事情。」

香港性教育電視不提女性自慰 女生的青春煩惱只有月經嗎？

5位受訪者一起觀看香港性教育電視中「青春的煩惱」短片，嘗試尋找性教育課程中關於「自慰」的內容。
Vera看畢便不禁問，「整個性教育電視，只有這個部份講自慰嗎？」片段以隱晦的手法表達男生在青春期偷看色情刊物後的夢遺，而片中專家對於自慰只是「順帶一提」。難道女生的「青春煩惱」就只有「漏M」？Emilia認為性教育電視不提及女生的性慾和自慰，好像認定了「女生沒有性慾」。

自慰對女性的重要性 「讓生完小孩的我重新覺得自己性感」
或許一般人認為自慰只是追求興奮感覺、尋找高潮的途徑，但對於Vera來說，卻是生完女兒之後重新肯定自己的方法，「生完孩子之後的這3年真的跌跌碰碰，以前我的身體感到興奮的地方，因為餵人奶和湊小孩的關係，感覺自己不再性感，像個機器。近半年，我開始自慰、有性慾，重新認識自己生完小孩的陰道，再次肯定自己作為一個sexual being的感覺。我的老公都開心，因為我終於讓他碰我的上半身了。」

曾經失去高潮的Sonia，形容沒有自慰的幾年「不知道自己在幹嘛，懷疑人生。」Emilia則認為自慰讓自己的心更加安定，「自慰對我來說是一種解放，原來自己可以給予自己快樂，我根本不需要任何人，是一個獨立的個體，等於知道我銀行戶口有錢，我個心好鬼死安樂。」

而Beck在保守的家庭中長大，母親一直灌輸「女孩子不可以碰自己下面」的信息，對於親密關係一直有種恐懼，但是自慰讓她學習取悅自己，她指出，「你要知道自己身體的情況，才可以教導你另一半如何滿足你，令你生活更加開心和完整。」懂得「Say Yes」，女孩子才會知道自己對於性的喜與惡，才能懂得向自己不情願的性事「Say No」。

記者：陳韻如
攝影：林亦
編輯：鄒仲安

仲話一星期要五次

在我年紀很小的時候，約兩歲之前，還未知道何謂自慰，但記得自己在喝奶，一邊喝，一邊撫摸自己的胸部，覺得有種舒服的感覺

屈到

Emilia對於自慰的記憶更早，「在我年紀很小的時候，約兩歲之前，還未知道何謂自慰，但記得自己在喝奶，一邊喝，一邊撫摸自己的胸部，覺得有種舒服的感覺。

9up力比得上蓋清

肥豬肉

幾條女都好撚豬

無人搞先需要自己黎

純文字交流

當女人開始大眾化自慰 男士已經開始大眾化戒J

有link

圍爐取暖係咁

手足泥

樓主又Hard sales email

兩歲個度做多左

兩歲

唔豬就唔洗自己黎啦

我5歲就開始識打飛機

豬mail好撚嘔心認真

尊重啦

好彩仲未有人貼圖

大吉大吉

蕭別離

痴線 有畫面 搞到我硬晒=.=

神童

Beck姐姐可摸耳留contact

女人黎？

真男人

又搏出位

蓋清個ex黎

email話自己養到豬

諗起E貓高潮 樣真係硬起

兩歲就知性衝動 勁到

兩歲都仲記得 異世界轉生先有嘅劇情

個sonia wong以前唔係TB頭時正到仆街
做左女權撚之後搞到咁...

圖呢屌妳

隻肥豬西老是常出現

冇圖

想知豬點樣自慰

好人好姐點解要叫Emilia

人形豬都需要性的快感有咩問題

Email 屋企好似有d錢

真？

Real life